+++
title = "Правила участия"
date = 2012-07-17T02:38:55
author = "Антон Губанов"
guid = "http://mak-chgk.ru/?page_id=21233"
slug = "regulations"
aliases = [ "/post_21233",]
type = "post"
categories = [ "Чемпионат мира",]
tags = []
+++

К участию в чемпионате мира 2012 года допускаются следующие команды:



1) Победители чемпионатов стран, прошедших в сезоне 2011/12. В случае невозможности обеспечения преемственного состава команды-чемпиона к участию допускается команда, занявшая на чемпионате страны второе место. В случае невозможности обеспечения преемственного состава чемпиона и второго призёра к участию допускается команда, занявшая на чемпионате страны третье место.



2) Если ни одна команда страны не получила права принять участие в чемпионате мира, то по представлению оргкомитета чемпионата этой страны к участию в чемпионате мира может быть допущена сборная команда. Заявка от оргкомитета чемпионата страны должна быть подана в Правление через комиссию по работе с регионами.



3) Три первых команды рейтинга МАК на 1 июня 2012 года.



4) Не более двух команд по приглашению Правления МАК.



5) Победители этапов Кубка МАК, проведённых до 31 июля 2012 года.



6) Чемпион мира 2011 года.



7) Победитель отборочного турнира среди команд Республики Мордовия.



8) Коммерческие команды по решению Оргкомитета чемпионата мира.



Состав команды должен включать:

  

&#8212; не менее 4 игроков того состава, в котором команда играла турнир, выведший её на Чемпионат мира, или базового состава этой команды в рейтинге МАК, если она проходит по пункту 3;

  

&#8212; в случае отсутствия в составе запасных игроков &#8212; не более 1 игрока, участвовавшего в составе других команд в турнирах, выводящих на чемпионат мира (чемпионат мира 2011 года и чемпионаты стран сезона 2011/12); в случае присутствия в составе 1—2 запасных игроков &#8212; не более 2 игроков, участвовавших в составе других команд в турнирах, выводящих на чемпионат мира (во втором случае за игровым столом может быть не больше одного такого игрока).